---
title: Duracion de Procesos - Comparación Interanual
subtitle: 
author: Área Planificación, Gestión y Estadística
date: "`r format(Sys.Date(), '%d de %B de %Y') `"
output: 
    pdf_document:
      includes:
            in_header: header.tex 
geometry: margin=1cm
mainfont: Liberation Sans
documentclass: article
sansfont: Liberation Sans
df_print: kable  
---

```{r include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = FALSE, warning=FALSE, message=FALSE )
options(knitr.kable.NA = '')
source("informe.R")
source("utils.R")
```

## Comparación Interanual de Duración de Procesos  

La duración de los procesos es una medición importante de la actividad judicial con un gran impacto en la valoración social del servicio de justicia.  Por esa razón presentaremos resultados de una comparación interanual de duraciones tomando como base el año 2017.     

Para contribuir a una valoración amplia de los resultado aquí presentados expondremos a continuación la metodología empleada:   

+ Los tipos de proceso incluidos en la tabla se obtuvieron seleccionando a los procesos resueltos por sentencia en cada organismo con materia laboral. Para el año 2017 se trabajó con una cantidad acotada de casos resueltos entre octubre y diciembre debido a que el nuevo Sistema Estadístico del STJER se puso a prueba en Paraná a partir 01/10/2017. Para el año en curso se trabajó con todos los casos resueltos para los tipos analizados  en el siguiente período: `r getDataIntervalStr(start_date, end_date)`.        
+ Nótese que estos casos son un subconjunto del total de los procesos resueltos por los organismos. Los tipos de proceso excluidos de este análisis son los siguientes: Incidentes, Cautelares, Ejecutivos, Procesos Constitucionales, Beneficios de Litigar Sin Gastos, Homologaciones y Preparación de Vías. Muchos de estos procesos tiene trámites especiales que ameritan ser tratados por separado en ulteriores estudios. Para consolidar la información se practicaron reimputación de tipos de procesos con errores de registración.   
+ Debido al recorte en los tipos de procesos analizados algunos organismos no tiene casos incluidos en las muestras bajo estudio en los períodos de referencia.    
+ La duración de los procesos resueltos a través del dictado de sentencia definitiva se calcula como la diferencia en días corridos entre la fecha de inicio de la causa y la fecha del dictado de la sentencia según registro electrónico efectuado por cada juzgado en los respectivos expedientes digitales.   
+ Finalmente, dado que el fin de este informe es proveer una visión general, para evitar datos sesgados por valores extremos se optó por la mediana (en lugar de la media) para el cálculo de duraciones, y se excluyeron aquellos tipos de proceso con menos de *10 casos*. Aquí también podría profundizarse este análisis considerando especialmente los valores extremos y su correlación con otras variables (e.g. otros datos de la causa, datos del organismo, etc).   


### Tabla de Tipos de Proceso, sus Duraciones y la cantidad de Casos Considerados

```{r, echo=FALSE, message=F, warning=FALSE}
durac_interanual(jdos_lab, operacion = "CADR1L", materia = "laboral", 
                 start_date, end_date) 

durac_interanual %>% 
  kable(caption = "Tabla de Casos", align = 'c', longtable = TRUE ) %>%
  kable_styling(bootstrap_options = c("striped", "hover", "condensed"),
                full_width = F, font_size = 10) 
```

\pagebreak

### Tabla de Varición Interanual

```{r, echo=FALSE, message=F, warning=FALSE}
durac_interanual_tabla %>% 
  kable(caption = "Tabla de Variación Interanual", align = 'c', longtable = TRUE ) %>%
  kable_styling(bootstrap_options = c("striped", "hover", "condensed"),
                full_width = F, font_size = 10)  %>% 
  column_spec(4, "2cm") %>% column_spec(5, "2cm")
```

\pagebreak

### Gráfico Comparativo - Juzgados Laborales

```{r, echo=FALSE, message=F, warning=FALSE}
grafico 
```



